星島：《預算案》不派錢 寬減薪俸稅縮水 綜援出「雙糧」 陳茂波叫市民睇餸食飯

新一份《財政預算案》周三發表。疫情下經濟低迷，預料本年度財赤將高達二千億至三千億元。《星島日報》獲悉，《預算案》因此將會「減糖減甜」，不再派錢，亦會取消公屋免租一個月的措施；至於退稅、綜援出「雙糧」等措施則會繼續，但部分措施的寬免金額會縮減。財政司司長陳茂波表示，今個財政年度的赤字將急升至歷史新高，下年度預料亦會出現較大赤字，更提到現實要「睇餸食飯」，難免令選擇有限，希望市民能守望相助。本報記者

新一份《財政預算案》周三發表。疫情下經濟低迷，預料本年度財赤將高達二千億至三千億元。本報獲悉，《預算案》因此將會「減糖減甜」，不再派錢，亦會取消公屋免租一個月的措施；至於退稅、綜援出「雙糧」等措施則會繼續，但部分措施的寬免金額會縮減。財政司司長陳茂波表示，今個財政年度的赤字將急升至歷史新高，下年度預料亦會出現較大赤字，更提到現實要「睇餸食飯」，難免令選擇有限，希望市民能守望相助。

財爺：下年度料現較大赤字

去年的《預算案》，向全港十八歲以上永久居民發放一萬元，寬減百分百薪俸稅上限二萬元，寬免全年差餉上限千五元，綜援、生果金出「雙糧」，公屋免租一個月等。據悉，在財赤高企下，今年《預算案》將會「減糖減甜」，取消派錢及公屋免租一個月的措施；部分措施則會「減甜」，寬免金額會縮減。

陳茂波昨於網誌上載一張與同事吃外賣飯盒的照片，桌上放有兩份封面草綠色的《財政預算案》。他形容封面顏色代表對未來所懷抱的希望。「 花開有時、四季有序，經濟有起伏、財政豐儉也有周期。就如植物生長也有其規律，不管是小草或大樹，起點也只是小小的種子，但潛藏的卻是無限生機。今年預算案的封面顏色，代表着我們對未來所懷抱的希望。」

他指，經過多個月努力，下年度的《財政預算案》已準備就緒，他籌備階段密集地與市民及不同界別的朋友交流溝通，希望更了解市民的生活現況、需要和想法，在平衡現實不同方面的考慮和限制後，最終敲定預算案的框架與措施。

他表示，為應對經濟下行及防疫抗疫的工作，今個財政年度的赤字將急升至歷史新高，而經濟尚未恢復之際，政府須維持逆周期政策以發揮穩定作用，令下年度會出現較大的赤字，為新一份《預算案》定下甚具挑戰的前設。

陳茂波特別提到，在現實生活中要「睇餸食飯」，難免令選擇有限，又指經濟有起伏、財政豐儉也有周期，「就如植物生長也有其規律，不管是小草或大樹，起點也只是小小的種子，但潛藏的卻是無限生機。」他相信疫情總會過去，困難定可跨過，變幻不定的環境將使大家變得更敏銳、更有韌力，希望市民能守望相助，「不論餸菜多寡，仍然可以有講有笑，積極樂觀地面對。」

傳撥款三億改善足球設施

另外，香港電台昨天引述消息指，新一份《預算案》將提出撥款約三億元，用五年為康文署轄下超過三百個足球場中，其中七十多個球場提升設施，包括增加符合國際標準的五人足球場數目，也考慮將部分現有七人足球場，改劃為五人足球場；亦會更新一些十一人標準球場的人造草地等。

香港足總五人足球經理曾偉忠說，五人足球佔地少、節奏快，能夠鍛煉個人技術，加上國際足協已就五人足球訂立劃一規則，有利推廣這項運動。他認為香港不少球場都適合改作進行五人足球賽事，只要硬件能配合，五人足球有條件在港職業化。他又建議政府仿效泰國等東南亞國家，為部分戶外足球場加建上蓋，讓運動員在雨天下仍可踢球。

綜援出「雙糧」

港共：經濟唔好咪加稅囉 好易姐

填海哥陣又唔見你睇餸食飯

但警畜加畜薪！

你唔減自己人工？

無錢仲唔叫停填海同三跑？

想睇你食屎多啲

咩環境都唔應該長期綜援雙糧
你話十年有一次經濟大變化,一次雙糧做調整就話者
但年年都唔夠用,咁係制度問題,係應該調整甚至重新設計過個制度
而唔係劃一咁加多一個月俾佢就算

高官唔減人工繼續搵幾十萬一個月，同你地講要睇餸食飯？
……………………

經濟好 唔派
經濟差 無錢派

高官黑警有市民交稅出糧

老綜呢班根本冇工返，生活最不受影響
仲出乜雙糧

阿茂整餅

真係本沒倒置

因為佢地講到可以隨時CUT雙糧，但明眼人都知根本唔可能，一CUT就成班人出黎咬人的了

我屌你老母劫貧濟富

綜援先最唔應該有雙糧

老綜又贏

屌你老母

綜援又嬴

保就業派哂俾d賺錢嘅公司，d錢就落唔到打工仔手

之後就加薪俸稅問僱員攞錢
屌佢老母

呢個時候個垃圾政府就唔企硬,cut咪cut,唔係老奉架
計我話如果有正常既工作能力既人,拎左十年綜援之後cut鳩左佢
十年都增值唔到自己?搵唔到份工?

理財專家

真心想問二萬樓下打工仔，點解仲做。
稅要交 公屋冇份 派錢冇份 真正二等公民

乜都減，點解綜援反而出雙糧？

經濟唔好政府收水咩玩法

支那新移民又然

唔洗交租 又唔洗睇餸食飯
要交租 交完 仲要睇餸食飯

睇餸食屎就有

玩封區都唔知fing咗幾多錢啦

政府話聽到有市民想加稅

健全果D咪分社會服務俾佢地做，傷殘果D咪拉高個傷殘津貼，根本有方法解決，只係政府唔肯做

原來政府先係攬炒背後黑手
要加稅，我不消費了

屌你，日日呃我哋錢去派比班垃圾
經濟好又唔派，經濟差又唔派
留來加比班死黑警同垃圾官員
有得走好走啦，走唔到都送仔女走
唔好害左下一代

屌你老味綜援又贏

因為呢班對香港最無貢獻嘅人係佢哋最忠實嘅支持者

食屎啦 綜援雙糧 有交稅的就無優惠

你倒啲錢去起冷氣足球場同網球場算啦

二等，四等都黎緊啦

一等：有錢佬 / 政府高官 / 支那有錢佬
二等：皇軍 / 牛屎佬
三等：支那人
四等：香港人

邊度有餸？

成個預算案得足球場個3億先係滿意

綜援雙糧

綜援户：雙糧係基本，係Must，環境好啲都有三糧，但少少地都用住先

既然市民要自己打救自己 / 互相打救，咁點解個政府唔執柒咗佢

綜援又唔洗交租，又有雙糧，仲可以去埋食物銀行拎糧食，係咪愈廢愈著數

同政府官一樣 愈廢職位愈高

痴線 屌佢老母

咁又點 政府要你食屎都要做嫁la

要進貢比支那

你唔好叫人睇餸食飯啦，你叫人睇路好過啦

綜援同生果金繼續出雙糧
返緊工就要節衣縮食

你book 到場再講啦

想番工但係無工番個班 就咩都無
唔撚想番工個班 就咩都有

幾無錢都要養班負貢獻支那人

藍屍撐政府！唔驚

守望相助？點解高官唔帶頭減薪？

好景又雙糧
唔好景又雙糧

狗官：唔會比咁多錢你地 有錢我地自己貪

經濟騰飛，平民魚翅撈飯；有錢人夜夜笙歌。
經濟起飛，平民安居樂業；有錢人設廠投資。
經濟停滯，平民生活如常，有錢人炒樓炒股。
經濟轉差，平民睇餸食飯；有錢人賣樓移民。
失業率十幾廿年新高，平民冇工開三餐變兩餐；有錢人終於說：『香港，經濟好差！』
綜援戶：『繼續雙糧，經濟邊有差！』

其實好事黎, 繼續浪費多D富房

老貓發達
綜援三糧

綜援四人戶
每個月萬幾蚊唔撚夠洗
出雙糧又可以換IPHONE
下個月又呻唔夠洗

只想退稅

小草，大草，大家一齊食草

綜援出「雙糧」等措施則會繼續

屎就有得你食

食屎波都無學識 搵個小學雞出黎寫份野一定KO佢

拎綜援已經可以財務自由
傻仔先返工交稅比政府

經濟好 唔派 - 未雨綢繆
經濟差 無錢派 - 要節流
理財有道

拎綜援淨係得綜援收入
經濟再差都無受打擊
憑乜撚野拎雙糧

齊齊攞綜援

全世界都繼續派錢，香港人特別折墮

咪又係提大家繼續歧視班拎老綜既支那狗
知啦，依家已經日日捕獵

老綜又贏

自己份人工養起幾多香港人

D餸同飯都你食, 食完比我咁解?

DKLM

綜援明明冇受過影響

最好少佢用埋d過去joke去做宣傳, 屌你不如加埋唔洗會污joe依d垃圾joke入去啦

冇腦

怕咩, 有國安大法坐陣,
班傻尻廢老點敢嘈

一啖沙糖，十啖屎！

失業就百冇，綜援唔洗返工就雙糧

經濟唔好d 野減價佢d 錢仲好駛左

支持綜援出雙糧，班中產今年免稅少左就瓜瓜嘈

全民申請綜援

希望市民能守望相助

笑撚死人呢個政府學人講守望相助？

屌你老母搞到連藍絲都憎你地

攞幾億搞好啲5人足球場？！呢啲正一阿茂整餅

我睇到香港碟餸 直頭想去美帝到食飯

有反對？國安法

屌你老味，經濟好，綜緩就3糧，經濟唔好就雙糧，你老味係咪感謝佢地又一年冇對社會ge付出？

食撚💩啦，我地呢d返足咁多日冇wfh ge人，重來冇雙糧，今年又凍薪，真係笑話黎

冇錢派 有錢填海？

次前講左三寶點都有
退稅、退差餉、綜援雙糧

更唔公平香港人都唔會好似緬甸人咁走出嚟， 一定恰死你

佢真係好撚識做野

派塘縮水
民建聯冇哂face

會加入政治審查
你黃一定唔批

全民老綜gogogo

DLLM

屌你老母有錢哥陣又唔撚派錢，冇錢哥陣又話共渡時艱

外國政府見國民咁慘係派多咗
得香港政府唔駛理市民死活

連登右癌唔係成日話綜援養懶人？做咩上面咁多留言話要去拎綜援？

或者有工返但現金出糧

啱啦，加多啲，年年加唔好停
睇吓藍屍幾時反枱

玩攬炒呀你識咩

真係cls人地疫情就係咁派錢

其實係玩朝三暮四
上年派完一皮，今年咪縮水囉

美國就人人收支票

綜援唔使睇餸食飯？
下下都雙糧
你老母

真係幾反智最唔受影響，無貢獻就最多福利

痴撚線
返工都未必有雙糧
呢班人反而有
乜撚嘢道理
Dklm

綜援 經濟好又雙糧 經濟唔好又雙糧

唔想做嘢嘅人就算你畀嘢佢哋做，佢哋都會特登做錯哂，搞到你唔敢再叫佢做

有腦唔會做藍絲

3 億要整70 幾個球場嘅設備笑撚死

兒登仔尋日先走去屌公務員人工過高，轉過頭老綜出雙糧

兒登仔：屌你老母公務員

有邊獲唔係超支

萬億填海

社會環境變差，政府反而閂水喉，真係世界僅見

落雨收遮

割香港人韭菜

餸同飯都無 就餓死

睇餸食飯，即刻辭職去攞綜援有雙糧

雙糧又贏

食緊草啦仲食餸

政府冇錢咪發債
留咁多錢比沖土共組織/中共回血呀？

綜援出「雙糧」真係好撚on9
出「雙糧」出左咁多年 就係多左呢啲社會寄生蟲
應該cut鳩哂佢 即刻多返啲錢

攞綜援唔駛返工即係唔會失業，咁經濟差咗對佢哋有乜影響

咁樣不如大家齊齊拎

政府官員，公務員帶頭減人工未

屌你老母 唔派錢繼續反

經濟差咗，搞到多咗人去donki爭壽司
搞到班綜援師買唔到，要出去食貴價omakase

基層有邊日唔係睇餸食飯

d錢拎哂去買科興

經濟學家都解釋唔到
到底經濟唔好關綜援撚咩事

消費稅係開就正

點解綜援繼續出雙糧？
佢哋應該最唔受影響嘅一群
經濟好壞都係無業架啦

留港撚： 我唔走

波叔先係攬炒巴

其實佢講一句准許市民提取自己份強積金，已經少一大班人鬧佢，甚至會讚佢睇到交民需要。但佢就係唔敢講，糖又唔派，抵佢俾市民屌到開花。

綜援戶係香港消費力,應大力推廣人人有綜援及每年三糧

佢地無論好定差都唔會有影響

經濟好唔派,經濟差都唔派,又話自己無錢之後用幾千億搞基建,再加税

綜援出雙糧
成班有手有腳冇貢獻嘅就有錢
有骨氣嘅反而繼續乜鳩都冇
香港呢個地方永遠對勤力嘅人都最唔公平

失業既手足齊齊去食老綜算啦

我對雙糧呢個字眼用響綜援上感到好反感

有出賣過勞力，有工作過而得到嘅報酬就叫做糧，但呢班人乜撚都無做過，出乜撚嘢糧俾佢地？仲要用個糧字講到好似天經地義要出俾佢地咁

你喺香港消費既一分一毫即使係全黃店，最終都係去咗呢度

DLLM 又唔派錢 阻人翻工 阻人消費

綜援撚不嬲唔洗做野
個勞工市場點佢哋都唔會受影響
又靜靜地袋多一個月

屌你老母啦 綜援又雙糧 個班撚樣伸手黨 稅又唔洗交 福利拎最多

睇住啲餸黎食飯

重慘過幾廿年前啲阿婆妹石春送飯⋯⋯

多咗錢又話要未雨綢繆
無錢你就睇餸食飯

加稅，然後出老綜花紅
點解，因為9成老綜都係支那人，一等貴賓，賤種港奴交奴隸稅啦

差少少
4等：支那人外其他種族
奴隸： 香港人

顛覆國家政權

正常喎，綜援生果金唔派雙糧，班人咪會話冇左民主派仲衰過之前，咪仲激起班人反政府

屌佢 綜援零貢獻反而最多錢收

公屋撚起碼有交稅，但係連減租都唔做

傻既，mpf果度過萬億
喺必要時攞去救支那用
比你地而家攞既話仲有得剩？

都講左出面任何一樣野都冇平過，仲有通脹，點會冇打擊

向證券開刀，仲未知死
已經成班人唔玩HKEX

打工仔凍薪減薪裁員，邊個影響大

咪就係 冇影響嘅我幫你收埋你嗰份

我屌你老母！ 老綜又贏！

民建聯成功爭取

睇餸食飯？
綜援有雙糧喎，即係叫人攞綜援？

你班公務員要生活供樓，香港市民唔洗？你定拎咁高人工仲要work from home即係停哂服務 ，全體減薪拎舊錢幫香港基層最好

勁，市道差既時候加稅

加搵到錢嗰班有咩問題？

雙糧?????????
睇餸食飯仲出雙糧?

凸佢老母 最無影響既仆街 反而出雙糧